台戰Q&A

節錄

台戰Q&A

中共會否宣戰？

•黃東（圖）認為中共不會向台灣宣戰，因宣戰是國與國之間的行為，中國絕不承認台灣是一個國家：「否則嘅話打嚟做咩？呢個絕對唔會承認。」不過，中共如果決定攻台，之前會有不少徵兆，首先是集結兵力，透過演習在其他戰區抽調兵力。另一方面，戰前氣氛變得明顯及緊張，同時全力進行文宣戰、口水戰，抹黑對方，甚至鼓動當地組織裏應外合。。。。。。。。。。。

台海戰爭勝負關鍵是甚麼？

•兩岸若開戰，勝負要看誰掌握制空權，最大戰場必然是台灣海峽。蘇紫雲認為台灣具有守方優勢，制空制海權不再是「機對機、艦對艦」，只要做好防空、反艦導彈就可以「以陸制空、以陸制海」，有利防守一方。制空權除取決於戰機及戰術，黃東認為還有後勤修復問題。他說：「。。。。。。。。。。」

天氣如何影響中共進攻時間？

•美前海軍副部長曾警告11月3日會開戰，港台軍事專家均認為，天氣是保衞台灣不可或缺的一環，等於二戰時蘇聯能撐過危機，全靠「冬將軍」及「泥元帥」。專家指，10月、11月不是中共攻台好時機，11月。。。。。。。。。。。

戰爭會導致甚麼結果？

•蘇紫雲認為，戰爭重點在於目標能不能達成，使用任何戰術手段，對北京來說後座力也很大，除非在戰爭中取得勝利，否則有機會直接把台灣推向被國際接受而宣告獨立。亞太防務雜誌總編輯鄭繼文表示，。。。。。。。。。。

資料來源：綜合受訪者